【逆權運動】被捕少女遭警鎖在床 前線籲清算保皇黨港共官濫權警

8.5全民大罷工晚上，多名巿民在金鐘集會發言。一名「90後」香港音樂人上台發言時指，今日他與律師朋友在醫院協助一位日前在示威時被捕的少女，指得悉該名少女被警察鎖在床上，至今未夠廿歲，很可能明天就會因被告暴動罪上庭。他表示，該名少女向他表明，自己參與示威時並沒有用過任暴力，不明白為何會被告暴動罪，又指該名留醫少女最擔心的不是自己，而是今日不停面對警方催淚彈鎮壓的香港巿民，「個律師攬住我喊，佢話個妹妹好堅強，仲叫大家唔使擔心佢，希望明天可以保釋出返嚟」。

法律界前議員吳靄儀則表明，不會「掉低」任何參與今次反送中運動的任何一個人，直指很多被捕人士都是無理被捕，「612人道支援基金」會確保個被捕人士都有律師代表，提供他們需要的法律援助。
吳靄儀又指，香港今日如此混亂，「因為呢個政府背棄咗法治，唔係喺街啲人背棄法治，你可以話佢哋（激進示威者）違返咗法律，但當有權力的人不受法律約束，法治就會面臨崩潰邊緣」。她續指，警察現時濫用武不受制裁、白衣狂徒打人政府「側側膊」、以及律政司對示威者進行政治檢控，「都係會令香港法治徹底底崩潰」。

push

Push

死黑警

強姦犯